'\" t
.\"     Title: \fBkdesu\fR
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2010-09-18
.\"    Manual: Manuale utente di KDE
.\"    Source: K Desktop Environment
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKDESU\FR" "1" "2010\-09\-18" "K Desktop Environment" "Manuale utente di KDE"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOME"
kdesu \- Esegue un programma con privilegi elevati

.SH "SINOSSI"
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [\fB\-c\fR \fI comando\fR]  [\fB\-d\fR]  [\fB\-f\fR \fI file\fR]  [\fB\-i\fR \fI nome icona\fR]  [\fB\-n\fR]  [\fB\-p\fR \fI priorità\fR]  [\fB\-r\fR]  [\fB\-s\fR]  [\fB\-t\fR]  [\fB\-u\fR \fI utente\fR]  [\fB\-\-noignorebutton\fR]  [\fB\-\-attach\fR \fI winid\fR] 
.HP \w'\fBkdesu\fR\ 'u
\fBkdesu\fR  [Opzioni\ generiche\ di\ KDE]  [Opzioni\ generiche\ di\ Qt] 


.SH "DESCRIZIONE"

.PP
KDE su
è un\*(Aqinterfaccia grafica per KDE del programma
\fBsu\fR
di
UNIX\(rg\&. Permette di eseguire un programma come se si fosse un utente diverso, fornendo la password di tale utente\&.
KDE su
è un programma senza particolari privilegi; usa il comando
\fBsu\fR
del sistema\&.

.PP
KDE su
ha una funzione aggiuntiva: può ricordarsi, opzionalmente, la password\&. Se usi questa funzione devi inserire la password una volta sola per ciascun comando\&.

.PP
Questo programma è progettato per essere eseguito dalla riga di comando o dai file
\&.desktop\&.

.PP
Dal momento che
\fBkdesu\fR
non è più installato in
\fB $(kde4\-config \-\-prefix)\fR/bin ma in
\fBkde4\-config \-\-path libexec\fR
e non è più quindi nella variabile
\fBPath\fR, devi usare
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR
per eseguire
\fBkdesu\fR\&.


.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-c \fR\fB\fIcomando\fR\fR
.RS 4


Specifica il comando da eseguire come root\&. Deve essere passato come unico argomento\&. Così se, per esempio, vuoi lanciare un nuovo gestore di file, dovrai inserire alla riga di comando:
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu \fR\fB\fB\-c \fR\fB\fI \fR\fIDolphin\fR\fR\fR\fR
.RE
.PP
\fB\-d\fR
.RS 4


Visualizza le informazioni di debug\&.
.RE
.PP
\fB\-f \fR\fB\fIfile\fR\fR
.RS 4


Questa opzione permette un uso efficiente di
KDE su
nei file
\&.desktop\&. Dice a
KDE su
di esaminare il file specificato da
\fIfile\fR\&. Se questo file è scrivibile dall\*(Aqutente corrente,
KDE su
esegue il comando con l\*(Aqutente corrente\&. Se non è scrivibile, il comando viene eseguito con l\*(Aqutente
\fIutente\fR
(valore predefinito impostato a root)\&.
.sp

\fIfile\fR
è valutato in questo modo: se
\fIfile\fR
comincia con una
/, viene interpretato come un nome di file assoluto\&. Altrimenti, viene preso come nome di un file di configurazione globale di
KDE\&.
.RE
.PP
\fB\-i\fR \fInome icona\fR
.RS 4


Specifica l\*(Aqicona da utilizzare nella finestra di dialogo della password\&. Puoi specificarne semplicemente il nome, senza alcuna estensione\&.

.RE
.PP
\fB\-n\fR
.RS 4


Non memorizzare la password\&. Disabilita la casella
ricorda password
nella finestra di dialogo della password\&.
.RE
.PP
\fB\-p\fR \fIpriorità\fR
.RS 4



Imposta il valore della priorità\&. La priorità è un numero arbitrario compreso tra 0 e 100, dove 100 significa la priorità massima e 0 la minima\&. L\*(Aqimpostazione predefinita è 50\&.

.RE
.PP
\fB\-r\fR
.RS 4


Uitlizza lo scheduling realtime\&.

.RE
.PP
\fB\-s\fR
.RS 4


Interrompe il demone kdesu, cioè il demone che tiene a memoria le password usate con successo\&. Questa funzione può essere anche disabilitata usando
\fB\-n\fR
come argomento dell\*(Aqesecuzione iniziale di
KDE su\&.
.RE
.PP
\fB\-t\fR
.RS 4


Abilita l\*(Aqoutput del terminale\&. Ciò disabilita la memorizzazione della password\&. È principalmente per scopi di debug; se vuoi lanciare un\*(Aqapplicazione della modalità console, usa piuttosto il comando standard
\fBsu\fR\&.
 
.RE
.PP
\fB\-u\fR \fI utente\fR
.RS 4


Anche se l\*(Aqutilizzo principale di
KDE su
è quello di eseguire un comando come superutente, puoi fornire qualsiasi nome utente e la password appropriata\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noignorebutton\fR
.RS 4


Non mostrare il pulsante Ignora\&.

.RE
.PP
\fB\-\-attach\fR \fI winid\fR
.RS 4


Rende la finestra di dialogo transitoria per un\*(Aqapplicazione X specificata da winid\&.

.RE




.SH "VEDI ANCHE"

.PP
su(1)

.PP
Documentazione per l\*(Aqutente più dettagliata è disponibile con
\m[blue]\fBhelp:/kdesu\fR\m[]
(puoi inserire questo
URL
in
Konqueror, o lanciare
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/kdesu\fR\fR)\&.



.SH "ESEMPI"

.PP
Esegue
\fBkfmclient\fR
come utente
jim
e mostra l\*(Aqicona di
Konqueror
nella finestra della password\&.

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB$(kde4\-config \-\-path libexec)\fR\fB\fBkdesu\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-u jim\fR\fR\fB \fR\fB\fB\-i konqueror\fR\fR\fB \fR\fB\fBkfmclient\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp



.SH "AUTORI"

.PP
KDE su
è stato scritto da
Geert Jansen
<jansen@kde\&.org>
e
Pietro Iglio
<iglio@fub\&.it>\&.


.SH "AUTORE"
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
Autore.
.RE
